# README #

Репозитарий содержит скрипты для извлечения информации, необходимой для конструирования словарей разбора названий товаров Online-магазинов.

Исходный код написан на [Python 3.6.0](https://www.python.org/downloads/release/python-360/)

В качестве базы данных используется [MongoDB 3.4](https://www.mongodb.com/)

Connector к MongoDB (pyMongo) устанавливается командой:
  **python -m easy_install pymongo**

# Что находится в репозитарии: #

* **BuildTrivialIndex**.py - скрипт, создаёт "trivial index" для товаров из базы данных. Эти индексы могут использоваться для группировки товаров на витрине
* BrandsExtractor.py - класс, извлекающий данные об брендах online-магазинов. Позволяет получить базу брендов аккуратно выверенную вручную сотрудниками магазинов
* CleaningHelper.py - набор функций для чистки текстовой информации. Например, умеет удалять из полного названия продукта бренд и тип товара
* cleaning_helper.js - набор функций для чистки текстовой информации для приложений разработанных на Node.js. 
* CheckSourceIntegrity.py - набор функций собирающих статистическую информацию о фактическом состоянии исходных данных. Например, количество названий товаров, в которых отсутствует бренд, указанный в качестве свойства товара. Также, содержит функции позволяющие определять бренды-синонимы
* FindProductTypeSynonyms.py - набор функций осуществляющий поиск синонимов типов-продуктов
* dirty_brands.json - справочник содержит не обработанный список брендов

# Дополнительные пакеты (библиотеки) для сборки кода #

* [BeautifulSoup версии 4.5.3](http://www.crummy.com/software/BeautifulSoup/bs4/download/4.5/) - прекрасная библиотека для обработки HTML с использованием DOM. Установка: **pip install beautifulsoup** 
* [Requests 2.13.0](https://pypi.python.org/pypi/requests#downloads) - мощный класс извлечения данных посредством http-запросов. Более мощная альтернатива urllib3. Установка: **pip3 install requests**
* [transliterate 1.9](https://pypi.python.org/pypi/transliterate) - библиотека для трансляции символов одного языка в символы другого языка (кириллица). Установка библиотеки: **pip3 install transliterate**

# Запуск скрипта #

Для группировки товаров на витрине, предлагается использовать т.н. "trivial index" - текстовую строку, содержащую ключевые слова названия товара, идущие в алфавитном порядке.

Скрипт BuildTrivialIndex.py осуществляет отбор товаров указанного бренда из базы данных и формирует для каждого товара "trivial index". Команда запуска скрипта на исполнение:

python3 **BuildTrivialIndex.py** субд --port порт --admindb админбаза --login учётка --pwd пароль

Например: python3 BuildTrivialIndex.py **"77.xxxx.247" --admindb scrape --login auth...e --pwd auth...6**

Первый параметр скрипта - IP-адрес сервера системы управления базой данных MongoDB. Порт подключения можно не указывать; значение по умолчанию 27017. Параметр --admindb позволяет указать административную базу данных, в которой храняться права пользователей СУБД. Параметры --login и --pwd являются очевидными. Последний параметр - список брендов (символ-разделитель - запятая). Отбор данных из базы осуществляется в режиме _case insensitive_.

Критичным для качественной группировки брендов является наличие актуального файла "dirty_brands.json". Этот файл создаётся посредством скрипта "BrandsExtractor.py", который импортирует списки брендов непосредственно из разделов "бренды" online-магазинов. Применение файла "dirty_brands.json" позволяет идентифицировать и фильтровать ошибки написания свойства "бренда" в описании конкретных товаров. К сожалению, подобных ошибок в база данных товаров много.

# Подготовка рабочей среды на Linux (Ubuntu 16.04) #

При условии наличия Python 3, следует обновить менеджер библиотек pip3:

sudo apt-get install **python3-pip**

Либо обновить его:

sudo -H pip3 install **--upgrade** pip

Установка библиотек PyMongo и transliterate выполняется следующим образом:

sudo pip3 install **pymongo**
sudo pip3 install **transliterate**

# Особенности работы токенайзера строки с названием товара #

Задача токенайзера - разделить текстовую строку на подстроки с идентификацией их смыслового значения. Предполагается, что компонент будет выделять следующие типы токенов:

* **Производитель** - фактический производитель товара, например, _Mattel_
* **Товарный знак** - лицензированный товарный знак, принадлежащий другой компании. Например: _STAR WARS_, или _DISNEY PRINCESS_
* **Серия товара** - тематическая группа товаров, например: _Ninjago_, или _First Builder_
* **Модель товара** - например, "_Паровозик Гордон_"
* **Тип товара** - например: _машинка, набор фигурок_
* **Артикул производителя** - уникальный идентификатор товара в системе производителя
* **Вариации** - ключевые свойства товара. Примером свойства является "_Цвет_", а значениями: _КРАСНЫЙ, ЗЕЛЁНЫЙ_
* **Свойства товара** - не могут быть использованы для классификации, т.к. не содержат полезного сигнала
* **Связующий текст** - что-то, что не нужно использовать при классификации. Например: "_В. АСС_", "_ИЗ НАБОРА_", "_ЦВЕТ_:"
